Elkie「支持中國軍」…IG粉絲1天跌3萬！ 港粉失望諷：祝西進成功

南韓女團CLC出身的Elkie（莊錠欣）在年初由前東家CUBE娛樂正式公告退出團體，外界相當關心她退團之後的動向。近日，她在IG曬出了大陸官媒《人民日報》製作的圖片，圖中寫著「我站立的地方是中國」，引發了許多粉絲不滿，紛紛留言寫下「太失望了」，追蹤人數更是掉了近3萬人。

▲Elkie發文惹議。（圖／翻攝Elkie IG）

Elkie 20日在IG轉發了《人民日報》在微博的圖片，圖片中寫著「向中國邊疆軍人致敬，我站立的地方是中國」、「決不把領土守小了，決不把主權守丟了！我們就是祖國的界碑，腳下的每一寸土地，都是祖國的領土」，內文則是寫下「CN」，表達對軍人的支持。

▲Elkie轉發《人民日報》的圖片。（圖／翻攝Elkie IG）

貼文上傳後，許多香港粉絲湧入留言寫下「人民幣，我加了人民幣」、「wtf ok bye」、「人民幣比韓國炸雞好吃」、「你會失去更多」、「本來以為你中立，結果你表達政治立場」、「真的好失望，再見」、「乖啦，回去用微博」」、「祝福西進成功」等，揚言要退追蹤、脫粉。

▲Elkie貼文底下留言。（圖／翻攝Elkie IG）

事實上在Elkie發文竟了20小時後，截至目前為止，她的Instagram粉絲數已經減少了近3萬人，原先擁有近54萬的追蹤人數，現在已經降至51.2萬。

▲Elkie IG帳號追蹤人數在一天內減少近3萬。（圖／翻攝igblade）

此前，Elkie在2020年底向CUBE娛樂提出解約，透露活動期間發現公司多次違反合約，未給予收入明細，且除了版權稅收入外，從未得到演藝收入分成，公司更表明「不再支持CLC發展」，隨後她也用手寫信發聲，直言「很多時候無能為力，也非常鬱悶」，而在2月公司方面則正式宣告她退團，並送上祝福「向喜愛Elkie的粉絲致謝，希望大家支持並鼓勵Elkie的新出發」。

微博有冇多到?

炒底接飛刀

冇咩人理

中囯人唔係好鍾意香港啲奀星架咩